<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<methods>
<group name="Сенсомоторная сфера и внимание" image="resources/image/group1.png" rolloverImage="resources/image/group1_rollover.png" toolTipText="Для проверки функционирования сенсомоторной сферы!linebreak!и внимательности были разработаны тесты, фиксирующие!linebreak!способы восприятия и степень сосредоточенности внимания!linebreak!на определенных объектах. К этим психологическим методикам!linebreak!относятся таблицы Шульте, метод Мюнстерберга, а также!linebreak!корректурная проба. С их помощью можно не только оценить!linebreak!состояние сенсомоторной сферы, но и значительно улучшить!linebreak!показатели, которые ее характеризуют."><test name="Таблицы Шульте" image="resources/image/test1_1.png" bigImage="resources/image/test1_1_big.png" shortText="Таблицы Шульте позволяют увеличить скорость чтения благодаря тренировке периферийного зрения. При использование их увеличивается объем видимого текста, что позволяет постепенно повышать скоростные показатели восприятия информации. Интенсивная работа с различными вариантами таблицам Шульте три-четыре раза в неделю  и по полчаса в день, на протяжении нескольких недель, помогает достигнуть заметных результатов и значительно повысить скорость чтения." longText="Психологи рекомендуют использовать данную методику с целью тренировки скорочтения. Таблицы Шульте применяются для улучшения периферийного зрения, а также для повышения объема видимого текста. Это позволяет увеличить скорость чтения.!linebreak!!linebreak!Таблица содержит ячейки, в которых хаотично распределена некоторая информация, чаще используются числа. При этом суть методики заключена в быстром поиске последовательности чисел или прочих объектов, которые могут быть расположены в этой таблице. Важно развивать в этом случае скорость поиска необходимой информации.!linebreak!!linebreak!Таблицы Шульте позволяют развивать темп восприятия данных, а также фиксировать текущее состояние скорости восприятия. При постоянных тренировках возможно увеличить границы периферийного зрения, а также сократить временные затраты на поиск информационно насыщенных текстовых фрагментов.!linebreak!!linebreak!Помимо этого, увеличивается темп поисковых зрительных движений, что также считается важным компонентом скорочтения. Таблицы Шульте применимы для достижения состояния повышенной продуктивности при переключении сознания от критического восприятия к более расслабленному состоянию, в котором возможно с высокой эффективностью выполнить те или иные логические действия.!linebreak!!linebreak!Для максимальной эффективности необходимо осуществлять поиск чисел беззвучно и с возрастанием последовательности от единицы до 25. При этом каждое число фиксируется взглядом. Правильность выполнения упражнения заключается в том, что фокус нужно постоянно держать в центре таблицы, постепенно осуществляя поиск всех требуемых чисел. Это позволяет видеть таблицу полностью , расширяя таким способом границы периферийного зрения." className="tests.Shulte" rolloverImage="resources/image/test1_1_rollover.png"/><test name="Корректурная проба" image="resources/image/test1_2.png" bigImage="resources/image/test1_2_big.png" shortText="Корректурная проба была создана с целью оценки функции внимания человека. Ее проведение заключается в поиске определенных букв в фиксированном объеме текста за то или иное время. После этого ведется расчет числа просмотренных символов, число корректно зачеркнутых букв, продуктивности и точности внимания, а также интегрального показателя устойчивости внимания. Это позволяет объективно оценить внимательность человека в комфортных для него условиях." longText="Корректурная проба, или же тест Бурдона, была разработана для диагностики концентрации, устойчивости и переключаемости внимания. При тестировании предполагается наличие стандартного тестового бланка, а также секундомера. На данном бланке располагаются буквы русского алфавита, по  50 букв в строке, всего 2 тысячи знаков.!linebreak!!linebreak!Исследование проводится в индивидуальном порядке, с созданием комфортных условий для испытуемого. В ходе испытания человек должен вычеркнуть буквы “р” и “к” из всего списка букв. Через определенное время (обычно десять минут) специалист дает знак о завершении времени тестирования. Испытуемый при этом должен завершить задание, поставив черту там, где он остановился.!linebreak!!linebreak!При оценке результатов отмечаются следующие показатели:!linebreak!!linebreak!- общее число просмотренных букв;!linebreak!- число корректно зачеркнутых букв;!linebreak!- число букв, которое требовалось зачеркнуть.!linebreak!!linebreak!Исходя из этих данных, ведется расчет продуктивности внимания, которая считается равной числу просмотренных за определенное время букв, а также точности, которая вычисляется как общее число букв, умноженное на число корректно зачеркнутых букв и на 100%.!linebreak!!linebreak!При десятиминутном проведении теста допускается 10-15 ошибок в случае полного психического здоровья. Кроме того, фиксируется и интегральный показатель устойчивости внимания, который складывается из суммы показателей точности и продуктивности. Его расчет завершает процедуру оценки состояния функции внимательности человека.!linebreak!!linebreak!Таким образом, проведение данной тестовой методики позволяет оценить функции внимания и определить способность к концентрации испытуемого в комфортных для него условиях. Здоровый в плане психики человек может допустить ряд ошибок при проведении тестирования." className="tests.Correction" rolloverImage="resources/image/test1_2_rollover.png"/><test name="Методика Мюнстерберга" image="resources/image/test1_3.png" bigImage="resources/image/test1_3_big.png" shortText="Методика Мюнсберга была разработана с целью оценки состояния показателя избирательности внимания. Данный тест заключается в поиске значащих слов в произвольном списке букв. При этом сам поиск осуществляется на протяжении определенного времени. Оценка результатов основывается на количестве правильно выявленных слов и количестве допущенных ошибок. Регулярное проведение тестирования позволяет улучшить показатели избирательности внимания." longText="Данная тестовая методика используется с целью определения избирательности функции внимания. Избирательность внимания является параметром, который позволяет сконцентрироваться на сознательно поставленной цели даже в условиях наличия определенных помех.!linebreak!!linebreak!Для проведения теста испытуемому предоставляется набор букв, в котором располагаются определенные слова. Задачей становится быстрый поиск этих слов на протяжении двух минут. Важно найти как можно больше значащих слов за предоставленный временной промежуток.!linebreak!!linebreak!После проведения тестирования проводится оценка его результатов. При этом определяется число выделенных слов и число допущенных человеком ошибок. Оценка результатов производится в соответствии с ключами, которые прилагаются к тесту. При обнаружении менее пятнадцати слов даются рекомендации для развития внимательности.!linebreak!!linebreak!Важно много читать, записывать определенные мысли и высказывания, перечитывать записи, стараться их воспроизводить. Если обнаружено в пределах пятнадцати-двадцати слов, то показатели внимательности оцениваются как нормальные, но сферу внимания все равно необходимо развивать. При более высоких показателях внимательность оценивается как отличная. Это позволяет хорошо и продуктивно обучаться, работать, воспроизводить необходимую информацию.!linebreak!!linebreak!Необходимо время от времени проходить повторное тестирование с использованием этой методики. Это позволяет развить показатели внимательности до качественно нового уровня. Хорошее внимание увеличивает показатели обучаемости и эффективности профессиональной деятельности, а также способностей к точному воспроизведению информации. Важно уделять достаточное количество времени развитию показателей внимательности." className="tests.Munsterberg" rolloverImage="resources/image/test1_3_rollover.png"/></group>
<group name="Мышление" image="resources/image/group2.png" rolloverImage="resources/image/group2_rollover.png" toolTipText="Для оценки способностей мышления психология!linebreak!применяет различные тестовые методики.!linebreak!К ним относятся тесты на классификацию,!linebreak!аналогии, обобщения и исключения, а также!linebreak!на выявление существенных признаков. Эти!linebreak!методические приемы позволяют зафиксировать!linebreak!образ мышления и определить его особенности!linebreak!в каждом индивидуальном случае. Кроме того,!linebreak!работа с этими тестами помогает в значительной!linebreak!степени развить мышление."><test name="Тест на классификацию" image="resources/image/test2_1.png" bigImage="resources/image/test2_1_big.png" shortText="Метод классификации основан на возможности определения испытуемым групповых признаков при выявлении классификационной принадлежности. Это позволяет оценить способности человека к обобщению и структурированию предоставленной информации.В ходе проведения исследования важно фиксировать отношение к тем или иным ошибкам, которые были допущены при выполнении задания. Помимо этого, следует прислушиваться к рассуждениям человека, что позволит выявить определенную мотивацию при принятии  какого-либо из  его решений." longText="Методика предметной классификации разработана с целью проведения оценки абстрактного мышления и обобщения, а также определения логичности выводов, их обдуманности и критичности мышления испытуемого. Также данный метод оценивает функции памяти, показатели объема и устойчивости внимательности, личностные реакции на собственные результаты и допущенные ошибки.!linebreak!!linebreak!Методика классификации применяется и для взрослых, и для детей с любым уровнем образования. Но при проведении тестирования с детьми дошкольного возраста и малообразованными людьми исключаются определенные карточки.!linebreak!!linebreak!В методике используется набор изображений предметов, животных и растений. Также в некоторых случаях они заменяются надписями. При этом производится оценка как предметной, так и словесной классификации. Оценка каждого из этих параметров позволяет определить те или иные отклонения в образе мышления, выявить патологические нарушения. Большие трудности обычно вызывает предметная классификация, которая включает элементы, провоцирующие конкретизированные и несущественные ассоциативные ряды.!linebreak!!linebreak!Наборы изображений учитывают разнообразные ступени обобщения и должны быть глубоко продуманы в каждом конкретном случае. На первой стадии испытания человек формирует узкие группы классификации, а на второй – более крупные. Это позволяет оценить способности индивидуума к обобщению.!linebreak!!linebreak!Оценка результатов осуществляется по выделенным группирующим признакам, как правильным, так и ошибочным. Важно определять отношение испытуемого к обнаруженным ошибкам, то есть его желание исправления ошибок и недопущения их на последующих этапах, а также необходимо фиксировать его рассуждения при выполнении задачи для определения мотивации тех или иных решений." className="tests.Classification" rolloverImage="resources/image/test2_1_rollover.png"/><test name="Тест исключения" image="resources/image/test2_2.png" bigImage="resources/image/test2_2_big.png" shortText="Методика тестирования на исключения основывается на необходимости определения общего признака для группы предметов или слов и вычеркивания из нее того или иного неподходящего предмета или слова. Это позволяет оценить тип мышления и определить способность человека к обобщению. При этом оценивается также и рассуждение, способность объяснить выбор того или иного признака при объединении предметов или слов в одну группу. Неспособность сделать выбор или объяснить его, соответствует определенной степени отклонения в интеллекте испытуемого." longText="Методика теста на исключения была разработана с целью оценки способностей к абстрагированию, а также обобщению и умению определять существенные признаки. Данный способ реализуется в двух вариантах: исследования на вербальном или же на предметном материале.!linebreak!!linebreak!Предметный вариант основан на исключении того или иного предмета из четырех предоставленных испытуемому изображений на одной карточке. При этом человек объясняет, по каким критериям он объединил три предмета и почему исключил четвертый. Протокол исследования содержит информацию о номере карточки, названии исключенного предмета, а также групповой признак, по которому он объединил оставшиеся предметы.!linebreak!!linebreak!Словесный вариант предполагает исключение одного из пяти написанных на бланке слов. При этом также фиксируется причина, по которой испытуемый отклонил слово, и общий групповой признак, объединяющий остальные слова.!linebreak!!linebreak!При оценке результатов тестирования важно определять не только верность решения задания, но и корректность объяснения выбора. Если человек не объясняет решение и  не подбирает общегрупповой признак, то делается вывод о недостатке его интеллекта. При объединении предметов по ситуационному критерию фиксируется конкретный тип мышления, то есть способность обобщать предметы по существенному признаку.!linebreak!!linebreak!Таким образом, при помощи теста на исключение можно определить тип мышления, а также оценить способность человека к обобщению и выделению конкретных признаков, по которым он объединяет группы предметов или слов. Важно, что обе разновидности этой методики позволяют более объективно оценить исследуемые параметры при совместном применении, но стоит помнить, что словесный вариант приемлем для детей старше 11 лет и взрослых людей." className="tests.Exception" rolloverImage="resources/image/test2_2_rollover.png"/><test name="Выделение существенных признаков" image="resources/image/test2_3.png" bigImage="resources/image/test2_3_big.png" shortText="Метод выявления существенных признаков используется для определения способа мышления и способности человека дифференцировать важные групповые характеристики от второстепенных. В ходе исследования испытуемый объединяет предметы под один групповой признак, при этом выбор должен осуществляться в пользу абстрактного, а не конкретного ситуационного решения. Это и позволяет оценить преобладание абстрактного или ситуационного способа мышления человека." longText="Данная методика необходима для определения особенностей образа мышления, способностей дифференцирования характеристик определенных предметов и явлений от второстепенных. При этом определяемые в ходе исследования признаки позволяют говорить о преобладающем стиле мышления: абстрактном или конкретном.!linebreak!!linebreak!Тестовое исследование используется и для детей, и для взрослых. В задаче испытуемому предоставляется набор определенных слов, которые нужно объединить под один признак. Набор составлен так, что человек должен отказываться от простого и неверного решения задачи в пользу сложного абстрактного. То есть в случае верного решения определяются существенные признаки, а в случае неверного – ситуационные.!linebreak!!linebreak!При проведении исследования важно обращать внимание на рассуждения испытуемого. Это позволяет определить источник ошибок. Также важно оценивать реакцию человека на собственные ошибки. Все это фиксируется в протоколе проведения исследования.!linebreak!!linebreak!Ошибочные суждения говорят о конкретном, ситуационном образе мышления, в то время как правильность прохождения тестового задания указывает на преобладание абстрактного типа. Исправление результатов самим испытуемым в ходе проведения исследования указывает на импульсивность характера и поспешность принятия им решений.!linebreak!!linebreak!Таким образом, методика выявления существенных признаков позволяет оценить особенности образа мышления человека, а также способности к выделению важных и второстепенных признаков при проведении исследования. Рассуждение испытуемого   также оценивается, что позволит в свою очередь выявить возможные ошибки, обратить на них внимание и фиксируя при этом его реакцию, не допустить подобное при последующих тестированиях. " className="tests.Descriptor" rolloverImage="resources/image/test2_3_rollover.png"/></group>
<group name="Эмоции" image="resources/image/group3.png" rolloverImage="resources/image/group3_rollover.png" toolTipText="Совокупность определенных тестовых методик!linebreak!позволяет оценить эмоциональное состояние!linebreak!испытуемого. С этой целью применяются!linebreak!такие психологические способы, как тест Спилбергера,!linebreak!опросник САН, шкалы тревожности Тейлора (Норакидзе).!linebreak!Их использование позволяет  определить!linebreak!эмоциональное состояние человека, а также!linebreak!в какой степени выражены те или иные ощущения!linebreak!испытуемого."><test name="Тест Спилберга" image="resources/image/test3_1.png" bigImage="resources/image/test3_1_big.png" shortText="Данная методика считается оптимальной для оценки показателей как личностной, так и ситуативной тревожности человека. При этом оценка уровня тревожности производится в баллах, что позволяет точно определить низкий, умеренный или высокий показатель тревожности человека. Это необходимо для коррекции поведения человека, повышения его активности и мотивации (при низких показателях) или же формирования в нем чувства успешности и уверенности (при высоких показателях)." longText="Авторская методика была разработана с целью выявления уровня тревожности как личностной характеристики. Этот признак во многом определяет поведение субъекта в той или иной ситуации. Каждый человек характеризуется оптимальным показателем уровня тревожности – т.н. «полезной тревожностью». Она считается важной составляющей саморазвития и самоконтроля.!linebreak!!linebreak!Личностная тревожность характеризует склонность человека к тревоге и восприимчивости определенных ситуаций как угрожающих. Реактивная, или ситуативная тревожность может определяться субъективными эмоциональными проявлениями, такими как нервозность, озабоченность, беспокойство, напряжение. Такое состояние является реакцией человека на стресс и имеет свои отличия по продолжительности и интенсивности.!linebreak!!linebreak!Методика Спилбергера является самой объективной для выявления уровня тревожности – как личностной, так и ситуативной. При этом в ходе исследования необходимо ориентироваться на собственное состояние в текущий момент времени. Не стоит долго задумываться над ответом, поскольку в этом тесте нет верных или неверных решений.!linebreak!!linebreak!Характеристики личностной и ситуативной тревожности оцениваются при помощи ключа. После определения результатов тестирования при необходимости даются рекомендации относительно коррекции состояния человека. Результаты исследования определяются в баллах, исходя из количества которых делается вывод о низкой, умеренной или высокой тревожности человека – как личностной, так и ситуативной.!linebreak!!linebreak!Исходя из уровня тревожности, человеку даются рекомендации о необходимости более четкого формирования чувства уверенности, успешности. Важно смещать внимание на содержательность деятельности и ее планирование. В случае низкой тревожности у человека, необходимо пробуждать соответствующую  случаю активность и мотивацию." className="tests.Spilberg" rolloverImage="resources/image/test3_1_rollover.png"/><test name="Шкала тревоги Тейлора" image="resources/image/test3_2.png" bigImage="resources/image/test3_2_big.png" shortText="Методика оценки тревожности, составленная Тейлором и дополненная Норакидзе, является комбинированным способом оценки эмоционального состояния человека. С ее помощью оцениваются не только показатели тревожности, но и искренность испытуемого. Это возможно благодаря включению в тестирование вопросов, на которые в случае неискренности человек дает социально ожидаемые ответы. Оценка тревожности позволяет дать испытуемому рекомендации для коррекции поведенческих реакций." longText="Данная методика была разработана Тейлором и дополнена Норакидзе с целью определения уровня тревожности человека, а также неискренности и демонстративности его суждений. Опросник тестирования включает шестьдесят утверждений, которые зафиксированы на отдельных карточках.!linebreak!!linebreak!В ходе исследования испытуемый распределяет все карточки на две группы, соответственно тому, согласен или нет человек с тем или иным утверждением. На прохождение теста дается двадцать минут.!linebreak!!linebreak!При оценке результатов данные обрабатываются по шкале лжи. Она определяет предрасположенность к социально желательным ответам. При превышении показателем шести баллов следует констатировать факт неискренности человека, который проходит испытание. После этого производится оценка результатов по шкале тревожности в соответствии с баллами. По этой шкале определяется уровень тревожности: очень высокая, высокая, средняя с тенденцией к высокой, средняя с тенденцией к низкой или низкая.!linebreak!!linebreak!Исследование, помимо оценки результатов, позволяет также дать в соответствии с ними рекомендации по коррекции поведенческих реакций. При высоком уровне тревожности следует помочь человеку обрести уверенность в себе, а при низком – повысить свою активность и мотивацию.!linebreak!!linebreak!Таким образом, тестирование Тейлора-Норакидзе является комбинированным способом оценки эмоциональности человека. Оно позволяет определить не только показатели тревожности, но и выявить, был ли человек искренним при проведении данного исследования. При неудовлетворительном результате, а именно по показателю искренности, тестирование рекомендуется повторить. Оценка показателей тревожности необходима для предоставления рекомендаций испытуемому по коррекции поведения в его повседневной жизни." className="tests.Taylor" rolloverImage="resources/image/test3_2_rollover.png"/><test name="Опросник САН" image="resources/image/test3_3.png" bigImage="resources/image/test3_3_big.png" shortText="Тестирование, проведенное по опроснику САН, позволяет объективно оценить эмоциональное состояние испытуемого благодаря сочетанию анализа его самочувствия, активности и настроения. Оптимальное количество вопросов распределено удобным образом для получения максимально достоверных результатов исследования. Тест можно повторять многократно для динамической оценки состояния человека. Это определяет его преимущества перед прочими методиками." longText="Эта тестовая методика используется с целью оперативного анализа Самочувствия, Активности и Настроения. Оцениваемые показатели по своим первым буквам определили название опросника.!linebreak!!linebreak!В ходе проведения исследования человек должен соотносить свое состояние с показателями многосоставной шкалы по определенному числу характеристик. К этим характеристикам относятся: подвижность, темп функциональной активности, сила, утомляемость и здоровье, характеризующие самочувствие, параметры настроения. При тестировании человек выбирает и отмечает ту величину, которая способна отразить его состояние при исследовании.!linebreak!!linebreak!Преимуществом этого метода можно считать его повторимость – возможность многократного проведения для одного испытуемого. Это позволяет оценивать состояние человека в различные моменты времени, что важно при наблюдении динамики показателей психологического настроя.!linebreak!!linebreak!Важно, что оценка функционального состояния проводится не только по изолированным параметрам, но и по их соотношениям. Стоит отметить, что при повышении утомленности соотношение между показателями активности, самочувствия и настроения будет изменяться из равновесного состояния в сторону понижения активности и самочувствия.!linebreak!!linebreak!Структура тестирования предполагает равное число вопросов для оценки самочувствия, активности и настроения, расположенных в определенном порядке. Ответы на вопросы опросника позволяют объективно оценить психологическое состояние человека в определенный момент времени. Так как эмоциональное состояние человека является многокомпонентной структурой,  то  для его оценки важен анализ параметров настроения, активности и самочувствия испытуемого. Это и определяет высокую точность результатов тестирования, проведенного по этой методике." className="tests.SAN" rolloverImage="resources/image/test3_3_rollover.png"/></group>
<group name="Интеллект" image="resources/image/group4.png" rolloverImage="resources/image/group4_rollover.png" toolTipText="Для оценки сферы интеллекта разработано!linebreak!множество методик. Однако, общепринятыми!linebreak!считаются тест Равена, а также вербальная!linebreak!тестовая методика Айзенка. Эти весьма!linebreak!интересные методики позволяют зафиксировать!linebreak!пластичность интеллекта, т.е. способность!linebreak!человека мыслить целенаправленно и логично.!linebreak!Интерпретация результатов подобных тестирований!linebreak!крайне важна для оценки интеллектуальных!linebreak!способностей испытуемого, что позволяет ему!linebreak!решать  нестандартные задачи."><test name="Тест Равена" image="resources/image/test4_1.png" bigImage="resources/image/test4_1_big.png" shortText="Прогрессивные матрицы Равена были разработаны для объективной оценки интеллектуальных способностей человека. Структурированность теста и  разнонаправленные вопросы позволяют оценить логичность мыслительной деятельности испытуемого.Тестирование, реализуемое на использовании прогрессивных матриц Равена, состоит из нескольких блоков заданий с постепенно возрастающей сложностью. Метод используется для получения качественных и достоверных результатов оценки интеллектуальной активности." longText="Тест Равена, или Шкала прогрессивных матриц, был разработан благодаря совместным усилиям Равена и Пенроуза. Прогрессивные матрицы применяются с целью определения интеллектуальных способностей человека, а также его качеств при систематизации информации. Кроме того, методика позволяет оценить логичность мышления.!linebreak!!linebreak!Данный тип исследования имеет отличную теоретическую базу, однозначную интерпретируемость, а его оценка зависит от отличий уровня образования, происхождения и  жизненного опыта между людьми. Тест Равена существует в двух вариантах – взрослом и детском. Тестирование для взрослых предполагает наличие шестидесяти таблиц, которые содержат задания с возрастающей сложностью. При этом время проведения исследования составляет двадцать минут.!linebreak!!linebreak!В случае правильного решения начисляется один балл за каждое задание. После прохождения всех вопросов ведется подсчет суммарного количества баллов. Общий показатель является индексом интеллектуальной активности или же умственной производительности человека.!linebreak!!linebreak!Структура теста предполагает наличие вопросов из нескольких серий, имеющих обозначение латинскими буквами. Каждая из серий имеет определенный общий признак, определение которого и является сутью задания.!linebreak!!linebreak!Прогрессивные матрицы Равена используются при проведении научных исследований, в организации профессиональной деятельности, а также в клинической психологии. Кроме того, интересно применение методики с целью прогноза будущих достижений как детей, так и взрослых. Сферы использования данной тестовой методики создают предпосылки для ее популярности. Кроме того, матрицы Равена считаются одними из наиболее объективных методик оценки интеллектуальных способностей человека." className="tests.Raven" rolloverImage="resources/image/test4_1_rollover.png"/><test name="Вербальный тест Айзенка" image="resources/image/test4_2.png" bigImage="resources/image/test4_2_big.png" shortText="Тест Айзенка был разработан с целью наиболее объективной оценки интеллектуальных способностей человека. Он используется для определения уровня интеллекта, а также способности логически мыслить и принимать нестандартные, но верные решения. Тест состоит из разнонаправленных вопросов, расположенных в блоках с постепенным нарастанием уровня сложности. Результат тестирования оценивается по совокупности ответов на задания согласно общепринятой шкале." longText="Данная тестовая методика была разработана для определения уровня интеллектуальных способностей человека и нестандартности его мышления. Метод применяется для испытуемых в возрастном диапазоне 18-50 лет, которые имеют средний и более высокий уровень образования.!linebreak!!linebreak!Тестирование проводится в течение тридцати минут. При этом, испытуемому не стоит долго задерживаться над одной задачей, как и слишком легко сдаваться. Важно проявлять должную настойчивость при решении каждого задания. Структура теста предполагает наличие нескольких серий заданий, расположенных по возрастанию уровня  их сложности.!linebreak!!linebreak!Структура вопросов предполагает ответ в виде буквы, числа или же слова. В каких-то случаях должен быть выбор из альтернативных вариантов, а в каких-то, ответ формируется в ходе решения. Важно понимать, в чем суть задания, и какими способами его можно решить. При этом важно, что в тестировании используются точки для обозначения количества пропущенных букв. Некоторые задачи требуют использования алфавитной последовательности без буквы “ё”.!linebreak!!linebreak!Решить все задачи, представленные в одном из вариантов теста Айзенка, за полчаса достаточно проблематично. При решении важно правильно распределить предоставленное время. Результаты тестирования оцениваются с максимальной объективностью и в совокупности определяют коэффициент интеллекта испытуемого.   Важен не только уровень образования, но еще и способность нестандартно мыслить, принимать логически правильные решения.!linebreak!!linebreak!Тест Айзенка считается оптимальным в оценке интеллектуальных способностей человека. Его результаты легко интерпретировать согласно общепринятой шкале. " className="tests.Eysenck" rolloverImage="resources/image/test4_2_rollover.png"/></group>
<group name="Методы психодиагностики алкоголизма" image="resources/image/group5.png" rolloverImage="resources/image/group5_rollover.png" toolTipText="Для психологической оценки предрасположенности человека!linebreak!к алкоголизму или же определения риска возникновения!linebreak!алкогольной зависимости разработаны оригинальные!linebreak!и эффективные методики, к которым относятся!linebreak!Мюнхенский тест алкоголизма и краткий опросник!linebreak!определения риска алкоголизма. Подобные способы!linebreak!позволяют оценить возможность появления или степень!linebreak!привязанности человека к алкогольным напиткам."><test name="MAST" image="resources/image/test5_1.png" bigImage="resources/image/test5_1_big.png" shortText="Тестирование на алкоголизм университета штата Мичиган было разработано с целью эффективной психодиагностики алкогольной зависимости. При помощи списка вопросов с утвердительным или отрицательным вариантом ответа объективно оценивается факт психологического пристрастия к потреблению алкогольных напитков. Для корректной оценки результата важно максимально правдиво отвечать на поставленные вопросы. Полученные данные сопоставляются с предоставленным ключом." longText="Эта методика является одним из способов психодиагностики алкогольной зависимости. Она предназначена для определения начальных признаков алкоголизма. Тестирование по этому методу предполагает последовательные ответы на двадцать четыре вопроса. После прохождения тестирования производится оценка его результатов.!linebreak!!linebreak!Методика основана на сопоставлении ответов с предоставленными ключами и суммировании полученных цифр. При этом начисление баллов отличается в зависимости от номера вопроса, а полученные результаты   необходимо сопоставлять с предоставленными ключами.!linebreak!!linebreak!В том случае, если сумма находится в диапазоне 0-4 балла, то алкогольная зависимость отсутствует. Если величина суммарного показателя составляет от пяти до шести баллов, то наличие алкогольной зависимости является предположительным. При показателе от семи баллов и выше фиксируется факт сформировавшегося алкоголизма.!linebreak!!linebreak!Данная тестовая методика была разработана в университете штата Мичиган. Она является довольно распространенной, поскольку позволяет достаточно объективно оценить предрасположенность испытуемого к алкогольной зависимости. В состав теста входят разнонаправленные вопросы, необходимые для эффективной психодиагностики алкоголизма. На вопросы необходимо отвечать максимально правдиво. Задания предполагают утвердительный либо отрицательный ответ.!linebreak!!linebreak!Таким образом, тест на алкоголизм университета штата Мичиган позволяет с высокой степенью объективности оценить предрасположенность человека к алкогольной зависимости. Прохождение теста предполагает получение максимально достоверных результатов. Они оцениваются по специальной шкале. Важно, что определяется факт именно психологической зависимости от потребления алкогольных напитков." className="tests.MAST" rolloverImage="resources/image/test5_1_rollover.png"/><test name="AUDIT" image="resources/image/test5_2.png" bigImage="resources/image/test5_2_big.png" shortText="Психодиагностика вероятности алкогольной зависимости при помощи данной методики позволяет не только оценить возможность возникновения алкоголизма, но и определить риск его негативных последствий.Тестирование при помощи этого способа включает в себя ответ на десять поставленных вопросов. Оценка результатов ведется согласно ключам по балльной шкале, при этом возрастание баллов определяет и возрастание вероятности алкогольной зависимости и последствий потребления алкогольных напитков." longText="Данный тест предназначен для определения факта  и степени алкогольной зависимости. Методика предполагает последовательные ответы на десять вопросов. При этом предполагается утвердительный или отрицательный характер ответа на задание.!linebreak!!linebreak!После проведения тестирования производится оценка его результатов. Для этого в соответствии с предоставленным ключом за каждый ответ начисляется определенное количество баллов. После подсчета их суммарного числа оно сопоставляется со шкалой, согласно которой:!linebreak!!linebreak!-менее восьми набранных баллов говорят о сниженной вероятности возникновения алкогольной зависимости;!linebreak!- диапазон 8-15 баллов предполагает возможность рискованного и чрезмерного употребления алкогольных напитков;
диапазон 16-19 баллов предполагает опасный уровень употребления алкогольных напитков или же, потребления алкогольных напитков с отрицательными для здоровья последствиями;!linebreak!- при количестве баллов от 20 и более факт алкогольной зависимости считается максимально вероятным.!linebreak!!linebreak!Тестирование по этой методике отличается достаточным уровнем эффективности для вероятностной оценки возникновения алкогольной зависимости у человека. Способ объективен в качестве варианта психодиагностики алкоголизма. Важно максимально правдиво отвечать на предоставленные в тесте вопросы. Это увеличивает корректность результатов, полученных при реализации методики.!linebreak!!linebreak!Психодиагностика вероятности возникновения алкогольной зависимости сочетает в себе различные методики, направленные на выявление именно психологического компонента привязанности человека к потреблению алкогольных напитков. Поэтому проведение подобных тестов является важным для определения необходимости коррекции психологической составляющей зависимости." className="tests.Audit" rolloverImage="resources/image/test5_2_rollover.png"/></group>
</methods>